<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wingyplus Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Wingyplus Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2015 21:51:45 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>รู้จักกับภาษา Rust</title>
      <link>http://localhost:1313/post/introduction-to-rust/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 21:51:45 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/introduction-to-rust/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ช่วงนี้มีภาษานึงที่เกิดมาได้ซักพักใหญ่แต่ก็ไม่ยอม release จนกระทั่งเมื่อไม่นานมานี้ rust มีกำหนดการจะออกรุ่น 1.0 ในเดือนหน้าเพราะฉะนั้นเรามาทำความรู้จักไวยากรณ์ของภาษากันซักหน่อยดีกว่า&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-rust&#34;&gt;fn main() {
    let mut x = vec![&amp;quot;Hello&amp;quot;, &amp;quot;world&amp;quot;];
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;จากโค้ดด้านบน&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ประกาศฟังก์ชั่นใช้ keyword &lt;code&gt;fn&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ตัวแปร &lt;code&gt;x&lt;/code&gt; จะผูกกับ type &lt;code&gt;Vec&amp;lt;T&amp;gt;&lt;/code&gt; ซึ่งถูกสร้างจาก macro ชื่อว่า &lt;code&gt;vec&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;เรียกใช้งาน macro โดยใช้เครื่องหมาย &lt;code&gt;!&lt;/code&gt; ต่อหลังชื่อ macro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ใช้ keyword &lt;code&gt;mut&lt;/code&gt; เพื่อบอกว่าตัวแปรสามารถเปลี่ยนแปลงค่าได้หลังจากประกาศ หรือ mutable นั้นเอง&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นั้นแสดงว่าโดยปกติตัวแปรของ rust จะไม่สามารถเปลี่ยนแปลงค่าได้ (หรือ immutable) หลังจาก assign
ค่าให้แล้ว&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;อันนี้เป็นเพียงตัวอย่างสั้นๆ เพื่อให้เห็นภาพของภาษา&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>First commit - Initial blog</title>
      <link>http://localhost:1313/post/first-blog/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 23:27:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/first-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello หลังจากที่ไม่ได้เขียน blog มานาน
ตอนนี้ก็กลับมาอีกครั้งแต่คิดว่าคราวนี้จะทำใหม่แต่จะทำในรูปแบบของ
markdown เนื่องจากมีปัญหากับ tumblr ว่า editor ของมันของข้างรวนและ HTML
mode มันค่อนข้างเพี้ยนเมื่อกลับไปอยู่ visual mode และส่วนตัวค่อนข้างถนัด
git และ text editor อยู่แล้วการเขียน blog ด้วย text editor
อาจจะเหมาะกว่าสำหรับผม&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;blog นี้ถูกสร้างโดย &lt;a href=&#34;http://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt; ซึ่งแน่นอนมันเขียนด้วยภาษา
Go ตอนแรกลังเลอยู่สองตัวระหว่าง Jerkyll กับ Hugo
แต่ด้วยความที่ไม่ถนัดภาษา Ruby เลยเลือกตัวนี่แทน
ส่วนปัญหาของมันยังไม่เคยเจออาจจะต้องใช้ ไปซักพักก่อนถึงจะรู้ได้ และ
theme ที่ไม่รู้จะใช้อันไหนอาจจะไปเปลี่ยนไปเรื่อยๆ
ถ้าไม่ถูกใจอาจจะทำใช้เอง ฝึก HTML &amp;amp; CSS ไปด้วย
ระหว่างนั้นก็จะนำมาเล่าสู่กันฟัง&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ปีนี้สุขภาพค่อนข้างย้ำแย่เพราะการออกกำลังกายที่น้อยลง
บวกกับงานที่ทำหนักขึ้น
และสัปดาห์ก่อนนั้นเองอยู่ป่วยอย่างร่างกายบอกว่าไม่เอาด้วยแล้วก็เลยต้องพักอย่างเลี่ยงไม่ได้
เดือนหน้าเลยตั้งเป้าไว้ว่าจะทำงานให้น้อยลง ไปงาน meetup น้อยลง
และออกกำลังกายให้เยอะขึ้น เวลาว่างที่ทำน้อยลงอาจจะเอาไปลงกับ toy project
1 ในนั้นคือ xtend เกมที่คิดไว้ตั้งแต่ปีที่แล้ว แต่ก็เริ่มแค่ PoC ตอนงาน
Gopher-Gala (เป็นงาน hackathon ของภาษา Go) และ private project ของ
Sprint3r แต่ก็ไม่รู้ว่าจะทำได้มากแค่ไหนเอาตามที่กำลังมันไปไหวล่ะกัน&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>